<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2. 程序结构 on Book</title>
    <link>https://book.ninescloud.com/docs/2.-Program-Structure/</link>
    <description>Recent content in 2. 程序结构 on Book</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://book.ninescloud.com/docs/2.-Program-Structure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2.1. 命名</title>
      <link>https://book.ninescloud.com/docs/2.-Program-Structure/2.1.-Names/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://book.ninescloud.com/docs/2.-Program-Structure/2.1.-Names/</guid>
      <description>2.1. 命名 #  Go语言中的函数名、变量名、常量名、类型名、语句标号和包名等所有的命名，都遵循一个简单的命名规则：一个名字必须以一个字母（Unicode字母）或下划线开头，后面可以跟任意数量的字母、数字或下划线。大写字母和小写字母是不同的：heapSort和Heapsort是两个不同的名字。
Go语言中类似if和switch的关键字有25个；关键字不能用于自定义名字，只能在特定语法结构中使用。
break default func interface select case defer go map struct chan else goto package switch const fallthrough if range type continue for import return var 此外，还有大约30多个预定义的名字，比如int和true等，主要对应内建的常量、类型和函数。
内建常量: true false iota nil 内建类型: int int8 int16 int32 int64 uint uint8 uint16 uint32 uint64 uintptr float32 float64 complex128 complex64 bool byte rune string error 内建函数: make len cap new append copy close delete complex real imag panic recover 这些内部预先定义的名字并不是关键字，你可以在定义中重新使用它们。在一些特殊的场景中重新定义它们也是有意义的，但是也要注意避免过度而引起语义混乱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.2. 声明</title>
      <link>https://book.ninescloud.com/docs/2.-Program-Structure/2.2.-Declarations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://book.ninescloud.com/docs/2.-Program-Structure/2.2.-Declarations/</guid>
      <description>2.2. 声明 #  声明语句定义了程序的各种实体对象以及部分或全部的属性。Go语言主要有四种类型的声明语句：var、const、type和func，分别对应变量、常量、类型和函数实体对象的声明。这一章我们重点讨论变量和类型的声明，第三章将讨论常量的声明，第五章将讨论函数的声明。
一个Go语言编写的程序对应一个或多个以.go为文件后缀名的源文件。每个源文件中以包的声明语句开始，说明该源文件是属于哪个包。包声明语句之后是import语句导入依赖的其它包，然后是包一级的类型、变量、常量、函数的声明语句，包一级的各种类型的声明语句的顺序无关紧要（译注：函数内部的名字则必须先声明之后才能使用）。例如，下面的例子中声明了一个常量、一个函数和两个变量：
gopl.io/ch2/boiling
// Boiling prints the boiling point of water. package main import &amp;#34;fmt&amp;#34; const boilingF = 212.0 func main() { var f = boilingF var c = (f - 32) * 5 / 9 fmt.Printf(&amp;#34;boiling point = %g°F or %g°C\n&amp;#34;, f, c) // Output: 	// boiling point = 212°F or 100°C } 其中常量boilingF是在包一级范围声明语句声明的，然后f和c两个变量是在main函数内部声明的声明语句声明的。在包一级声明语句声明的名字可在整个包对应的每个源文件中访问，而不是仅仅在其声明语句所在的源文件中访问。相比之下，局部声明的名字就只能在函数内部很小的范围被访问。
一个函数的声明由一个函数名字、参数列表（由函数的调用者提供参数变量的具体值）、一个可选的返回值列表和包含函数定义的函数体组成。如果函数没有返回值，那么返回值列表是省略的。执行函数从函数的第一个语句开始，依次顺序执行直到遇到return返回语句，如果没有返回语句则是执行到函数末尾，然后返回到函数调用者。
我们已经看到过很多函数声明和函数调用的例子了，在第五章将深入讨论函数的相关细节，这里只简单解释下。下面的fToC函数封装了温度转换的处理逻辑，这样它只需要被定义一次，就可以在多个地方多次被使用。在这个例子中，main函数就调用了两次fToC函数，分别使用在局部定义的两个常量作为调用函数的参数。
gopl.io/ch2/ftoc
// Ftoc prints two Fahrenheit-to-Celsius conversions. package main import &amp;#34;fmt&amp;#34; func main() { const freezingF, boilingF = 32.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.5. 类型</title>
      <link>https://book.ninescloud.com/docs/2.-Program-Structure/2.5.-Type-Declarations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://book.ninescloud.com/docs/2.-Program-Structure/2.5.-Type-Declarations/</guid>
      <description>2.5. 类型 #  变量或表达式的类型定义了对应存储值的属性特征，例如数值在内存的存储大小（或者是元素的bit个数），它们在内部是如何表达的，是否支持一些操作符，以及它们自己关联的方法集等。
在任何程序中都会存在一些变量有着相同的内部结构，但是却表示完全不同的概念。例如，一个int类型的变量可以用来表示一个循环的迭代索引、或者一个时间戳、或者一个文件描述符、或者一个月份；一个float64类型的变量可以用来表示每秒移动几米的速度、或者是不同温度单位下的温度；一个字符串可以用来表示一个密码或者一个颜色的名称。
一个类型声明语句创建了一个新的类型名称，和现有类型具有相同的底层结构。新命名的类型提供了一个方法，用来分隔不同概念的类型，这样即使它们底层类型相同也是不兼容的。
type 类型名字 底层类型 类型声明语句一般出现在包一级，因此如果新创建的类型名字的首字符大写，则在包外部也可以使用。
译注：对于中文汉字，Unicode标志都作为小写字母处理，因此中文的命名默认不能导出；不过国内的用户针对该问题提出了不同的看法，根据RobPike的回复，在Go2中有可能会将中日韩等字符当作大写字母处理。下面是RobPik在 Issue763 的回复：
 A solution that&amp;rsquo;s been kicking around for a while:
For Go 2 (can&amp;rsquo;t do it before then): Change the definition to “lower case letters and _ are package-local; all else is exported”. Then with non-cased languages, such as Japanese, we can write 日本语 for an exported name and _日本语 for a local name. This rule has no effect, relative to the Go 1 rule, with cased languages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.7. 作用域</title>
      <link>https://book.ninescloud.com/docs/2.-Program-Structure/2.7.-Scope/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://book.ninescloud.com/docs/2.-Program-Structure/2.7.-Scope/</guid>
      <description>2.7. 作用域 #  一个声明语句将程序中的实体和一个名字关联，比如一个函数或一个变量。声明语句的作用域是指源代码中可以有效使用这个名字的范围。
不要将作用域和生命周期混为一谈。声明语句的作用域对应的是一个源代码的文本区域；它是一个编译时的属性。一个变量的生命周期是指程序运行时变量存在的有效时间段，在此时间区域内它可以被程序的其他部分引用；是一个运行时的概念。
句法块是由花括弧所包含的一系列语句，就像函数体或循环体花括弧包裹的内容一样。句法块内部声明的名字是无法被外部块访问的。这个块决定了内部声明的名字的作用域范围。我们可以把块（block）的概念推广到包括其他声明的群组，这些声明在代码中并未显式地使用花括号包裹起来，我们称之为词法块。对全局的源代码来说，存在一个整体的词法块，称为全局词法块；对于每个包；每个for、if和switch语句，也都有对应词法块；每个switch或select的分支也有独立的词法块；当然也包括显式书写的词法块（花括弧包含的语句）。
声明语句对应的词法域决定了作用域范围的大小。对于内置的类型、函数和常量，比如int、len和true等是在全局作用域的，因此可以在整个程序中直接使用。任何在函数外部（也就是包级语法域）声明的名字可以在同一个包的任何源文件中访问的。对于导入的包，例如tempconv导入的fmt包，则是对应源文件级的作用域，因此只能在当前的文件中访问导入的fmt包，当前包的其它源文件无法访问在当前源文件导入的包。还有许多声明语句，比如tempconv.CToF函数中的变量c，则是局部作用域的，它只能在函数内部（甚至只能是局部的某些部分）访问。
控制流标号，就是break、continue或goto语句后面跟着的那种标号，则是函数级的作用域。
一个程序可能包含多个同名的声明，只要它们在不同的词法域就没有关系。例如，你可以声明一个局部变量，和包级的变量同名。或者是像2.3.3节的例子那样，你可以将一个函数参数的名字声明为new，虽然内置的new是全局作用域的。但是物极必反，如果滥用不同词法域可重名的特性的话，可能导致程序很难阅读。
当编译器遇到一个名字引用时，它会对其定义进行查找，查找过程从最内层的词法域向全局的作用域进行。如果查找失败，则报告“未声明的名字”这样的错误。如果该名字在内部和外部的块分别声明过，则内部块的声明首先被找到。在这种情况下，内部声明屏蔽了外部同名的声明，让外部的声明的名字无法被访问：
func f() {} var g = &amp;#34;g&amp;#34; func main() { f := &amp;#34;f&amp;#34; fmt.Println(f) // &amp;#34;f&amp;#34;; local var f shadows package-level func f 	fmt.Println(g) // &amp;#34;g&amp;#34;; package-level var 	fmt.Println(h) // compile error: undefined: h } 在函数中词法域可以深度嵌套，因此内部的一个声明可能屏蔽外部的声明。还有许多语法块是if或for等控制流语句构造的。下面的代码有三个不同的变量x，因为它们是定义在不同的词法域（这个例子只是为了演示作用域规则，但不是好的编程风格）。
func main() { x := &amp;#34;hello!&amp;#34; for i := 0; i &amp;lt; len(x); i++ { x := x[i] if x != &amp;#39;!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>